+++
title = "添加节点"
Description = "将主机（物理机或虚拟机）添加到 Kubernetes 集群中作为节点。"
weight = 1
+++

将主机（物理机或虚拟机）添加到 Kubernetes 集群中作为节点。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **节点**。

2. ​在节点列表页面，单击 **添加节点**。

3. 在 **添加节点** 窗口，在 **节点 IP** 框中，输入待添加节点的 IP 地址并按回车确认。  
如需同时添加多个端口、用户名和密码均相同的节点，可在 **节点 IP** 框中，输入多个节点 IP 地址。  
待添加节点应与 Kubernetes 集群的 master 在一个内网中，并可以互相连通。

4. 在 **端口** 框中，输入待添加节点的 SSH 端口号，默认端口号为 22。

5. 在 **用户名** 框中，输入待添加节点中具有 root 权限的用户名。
6. 在 **密码** 框中，输入该用户名的密码。

6. 单击 **添加**。等待添加节点完成，添加成功后可在节点列表中查看已添加节点。


	